梁卓偉：四成病人由隱形患者傳染 疫情要受控須一半港人有抗體

梁卓偉專訪：四成病人由隱形患者傳染 疫情要受控須一半港人有抗體2020/03/27 21:07
【有線新聞】港大醫學院院長梁卓偉指，研究發現有四成新型肺炎病人是由隱形患者傳染，疫情難受控。香港要有一半人口有抗體疫情才能紓緩，他指提出的措施必須快落實，否則醫療系統崩潰，一切也會太遲。

確診數字突破五百，港大醫學院院長梁卓偉接受專訪時表示，最新與廣東研究發現，總感染人數可能四成是由隱形患者傳染，疫情很難受控，全港可能要一半人有抗體疫情才受控。梁卓偉：「如果香港有750萬人，五至六成、有300多至400萬人，絕對不是小數目。」

他說要拖延感染，等到有疫苗，未來香港要經歷一個又一個難關，做得不好，香港醫療系統隨時崩潰，面前就是未來這兩、三星期。他指所有有效措施都應該現時做，若發展更加嚴峻才去做，就會滯後10天至14天，到時會一發不可收拾。醫療系統面臨崩潰，到時已經太遲。

他說曾向政府建議，收集八達通數據去計算病毒繁殖率：「我已經講了七日，至今日仍看不到有積極回應。到今天數據不在我團隊手中，我沒辦法可將即時繁殖率，可以更進一步將滯後縮短。有些事已知道二十年，為何現在不做，很費解。」

他又希望市民齊心抗疫，稱這次不是好像沙士三、四個月可完結，這是在說真的非常漫長的一個馬拉松，要跟病毒去跑馬拉松，要跑嬴它，不單要有衝勁，更要持續有韌力。

梁卓偉建議政府擴大現時檢測到兩至三倍，亦要關注長者及外傭，減低他們感染風險。

herd immunity?

袁國勇一早講過要七成人有抗體, 先會完
真係走得太前

過三萬香港啲樓都跌到仆街喇 仲300萬

結果個個都係英國果招

點解咁想知八達通資料

#BoomerRemover

好呀

香港人太on9保守

收集八達通數據?
我有3張八達通. 每張3個月換一次架喎.
受乜控. 之前其實已經受控咗啦. 係外國返嚟嗰D 引起第2波之嘛.

咁講法，台灣人咪一日比一日危險？

成機監控

講波佬：領先一球永遠都係最危險

依家個問題係咁
呢個病殺傷力唔算太勁
但傳染力好勁
點解依家會死咁多人
好大程度係將輕病徵既人收左入院
重症反而入唔到
醫療資源分配得唔好

所以某程度上咁做係幾岩
因為醫療無可能醫到晒咁多人

見袁國勇被圍攻緊，成機擦中共鞋上位

dllm 果陣就唔撚應該比所有喺外國ge人包括港人番黎 包括留學生

頭幾個月守得咁辛苦 而家先黎失守
要受控一早應該要全面鎖港

香港樓價已經反映左鬼魂都可以繼續供樓

普遍5 60後班在位掌權廢老 吸得下幾代d資源太勁
真係比天收

無可能拒絕永久居民入境

係 當全世界人都奶晒野
你一係隔離自己 一係加入大家

由武漢肺炎爆發啲支那人全世界周圍走開始已經註定武漢肺炎係無可能被完全消滅, 受控制地爆發直至herd immunity係終極解決方法

咩都好 總之大家要大力宣傳武肺係支那人搞，。要全球人仇中

落後1球就唔危險
落後3球就好安全

班仆街 又唔隔離 成撚日偷出去播毒

所以係咪要諗點樣分階段 受控地感染
同埋確保醫療系統畀到治療服務
高危人士就繼續自我隔離直至有疫苗

邊境唔驗大陸人，

係因為驚踢爆大陸零確診講大話

3萬去到300萬只係好短時間
= 300 去3萬
= 3去300

之前又係度J香港人有沙士經驗，講撚到做得好撚優秀，依家見個感染人數係咁升就打定底話要4成人中

班旅行撚正一冚家剷

所以政府on撚鳩，措施唔湯唔水，拖一排啲人多返嚟，咪又係賴嘢

垃圾政府

作為焦土派
Herd Immunity 有咩問題
之前鳩叫攬炒果班比人大兩下就縮
垃鳩圾黎

Boris Johnson

林鄭條臭閪仍然覺得係無咩事

落後3球可以安詳離世

中完好番會再中
真係有抗體嗎

咁老弱係咪死撚緊

好似殭屍或者喪屍咁喎

因為一開始唔封關

鎖完又點呀？做南美土著冇抗體？
冠狀病毒有撚疫苗？中東沙士，沙士都冇啦
懵撚

果然崇英

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

比佢哋返唔係問題，問題係明知外面爆到七彩，政府好應該喺班人一落機既時候就強制送哂去隔離營囉，依家班人戴住手帶周圍播毒阻撚到咩

其實點樣殺傷力唔大?
佢而家既慼覺係一個流感LEVEL 既傳染率
但死亡率高100倍 (H1N1 0.02%, WUHAN Coronavirus 2%+)
而且H1N1 既0.02% 係講緊based on 14億人中左
而家 WUHAN Coronavirus 武漢意大利8萬人中左就爆廠
14億人中果時死亡率仲keep 唔keep 到2% 咁底邊個知?

Vaccination would be a good choice

政府唔做野 市民仲可以點？

「掌心雷」清零！ 想輸都難。

政府仲叫人返工呀

學緊BJ

就算係預咗七成有事，
唔代表呢七成要喺一兩個月內中晒。

拖長先會有醫療資源，
一次過一大班人中嘅話，
呼吸機唔夠、輔助治療藥唔夠、隔離病房唔夠，
點搞..

政府高層：工係要返，因為死係你死。

他說曾向政府建議，收集八達通數據去計算病毒繁殖率：「我已經講了七日，至今日仍看不到有積極回應。到今天數據不在我團隊手中，我沒辦法可將即時繁殖率，可以更進一步將滯後縮短。有些事已知道二十年，為何現在不做，很費解。」

有乜撚嘢關係

咁撚多人翻，個駿洋村邊夠位。On9 政府又唔撚租酒店。而家酒店都無人住㗎啦

中國：沒事兒，我們全國100%的人都有坑體
現在已經完全受控了
沒坑體的人都燒光了

咁不如黎個分批感染 有冇得諗？
我認真架
set好可能 每日安排100人感染 ，預少少quota係意外感染

等大部分人都感染過，就ok

控制住個病毒有規律地感染其他人，將照顧病人嘅壓力分開每日去承擔。
好過唔知突然有一日大爆發，1000個人感染，就醫療負荷唔到。

不過有個問題就係可能有啲老人家一感染就死咗

利申 9up

幾多成都唔係問題㗎，問題係你一次過太多人就搞唔掂囉！條curve升得慢，死亡率就可控，但短時間內幾何級飆升，就唔係2%咁計啦

當年西班牙流感消失就是感染者多所以最後死嘅死 無死嘅無死
有疫苗好無都好 最後都係要好多人感染 先受控
差在一個叫受控 一個叫不受控感染

客觀會係咁 但你點令一半人口唔死情況下有抗體先係最難
拖延等有疫苖係最好
但若無得拖 又或失敗 咁到時出到疫苗其實都係新生代用 因為我地要死嘅都死咗

他說曾向政府建議，收集八達通數據去計算病毒繁殖率：「我已經講了七日，至今日仍看不到有積極回應。到今天數據不在我團隊手中，我沒辦法可將即時繁殖率，可以更進一步將滯後縮短。有些事已知道二十年，為何現在不做，很費解。」

Come on, virus, I am ready, I’m not afraid

我信專家

你又認真又9up[flowerface
清除藍絲廢老唔mind

認真地提出呢個方法
但係唔識醫學知識所以係9up

香港有冇300萬部呼吸機？

其實你太睇少八達通呢類metadata可以expose幾多嘢
全世界先進嘅監控系統入面呢啲metadata都係核心嚟

始紓緩
唔係完喎清

其實家居檢疫係好嘅
但有個好大嘅bug就係行緊檢疫令嘅屋企人住埋一齊 萬一瀨野都好大機會感染 但仲喺街度四圍走

咁應該先搵後生既去感染先，因為回復能力最強。當30歲以下先去，再40歲，再50歲咁先可以盡拖

一個有錢人可能幾幢樓係手。。。
一個中產都幾層樓
根本樓早己經脱離咗住屋需求

等疫苗

3張八達通。佢點知我嗰3張八達通係同一個人用?
同埋我賣咗張八達通。我唔會即時同一地點買。我會去第二道買。
除非買賣八達通嘅時候。佢偷偷地影我相做人面識別?

有抗體就唔會有啲人再來一次
呢隻野真係可以有抗體去應對咩

如果你有能力控制到分批感染就一早圍堵政策成功咗。
依家全世界都係拖慢感染速度（包括香港）等疫苗面世。

鬼唔知咩屌你老母

推

暗中幫政府建立大數據監控系統

Push

結果係英國走得太前

係
佢仲早過英國人幾日講

莫椰子變講波佬

中國:有40,000冇症狀嘅唔計而家應該要加多兩個零

點解唔係全部有抗體呢

點樣拎個肺黎搏呀

機率問題。
抗體人數 同 傳染速度 成反比。
到六七成個陣好自然可以輕易圍堵。

當死亡率5-7%
一百粒m&m有5-7粒有毒 我地都要攞嚟食

戴口罩會講唔到野

X抗體

BJ如果死唔去，應該可以上神枱

一定keep唔到啦 醫療癱瘓重症果d冇設備好快收工 實死得人多

外國返黎果班撚樣累街坊

我最火滾係竟然公佈要家居隔離前仲有幾日真空期比班撚樣達官貴人二代三代混回來先封缺口，呢幾日足足衰左成100單

又咁講
當初咪又係大陸+香港出去既人累街坊
呢D位冇咩道德高地可以爭

收集八達通數據 你原本都有做啦 你老母

柒婆理鳩你!

你屋企半徑範圍200米唔係有10單中招個案你梗係咁講，10單有8單係輸入個案班陷家剷呀

其實應該要reject佢地入境

拖慢感染速度先啦，仲玩here immunity 等陣玩到香港無左一半勞動力

係

改口了

香港係delay感染
英國係放棄完全唔同

其實個理論係冇錯嘅而家爆得咁勁又冇疫苗，冇咩可能contain到
而家歐美疫情咁勁，政府係有責任，但班鬼佬冇防疫意識先係主因

避無可避
唔係講好攬炒架咩？
依家係時候喇
我準備好

香港醫生一早講咗而家係會收你，但一旦擋唔住大爆發就會好似歐洲咁在家隔離，所以先係咁叫你減少社交，唔想大爆發迫到班病人自生自滅，香港可以咁做係因為擋到第一波爆發，英國係一開始就直跳去爆發期，根本就係前期防禦唔好先會咁

我住北角又要同你講咩屌
你又唔諗下起初你班仆街走出去玩搞到條船一半人中曬?

香港個人口密度咁勁
你玩放任即係推人去死

到而家都冇人確實知道有咩後遺症，一陣一半人冇左嗅覺味覺、又有啲跳得1cm高

咁搞法真係醫返都曬藥費....

唔明堆人講咩攬炒你上到去支那傳俾班支那人？香港人單方面滅族炸

係喎 醒起係椰子講
仲當左係啲講波佬講

賣走咗八達通唔代表啲data就無意義
例如有一堆卡嘅使用習慣類似
一堆卡交易時間永遠錯開
一堆卡嘅先後買賣時間
呢啲都係有意義嘅data嚟

監控唔係咁簡單就咁睇一條線索，係喺唔同嘅數據之間connect the dots
所以先叫[meta]data
最基本同簡化嘅例子
將電話嘅movement pattern同八達通紀錄做對比已經知到好多嘢
例如一部電話movement pattern顯示機主成日搭公共交通
+match唔到單一一張八達通嘅紀錄
+部電話經常出現喺八達通買賣附近
+部電話movement pattern經常同新/少用嘅八達通嘅usage pattern match到
咁理論上已經可以推斷機主有機會有換八達通嘅習慣
同時可以將幾張八達通同部機link up到

現代人日常生活會留低嘅digital footprint其實多到好得人驚
好多嘢唔係做唔到，係睇你吸唔吸引到state-level adversary去查你
甚至唔好講國家層面，Google Facebook呢啲商業機構都係靠呢啲分析搵食
要隱藏自己唔係唔可能，但係比一般人想像中要難好多好多

其實從來都冇證據證明中過就等於一定有抗體
唔明呢啲所謂專家究竟咩居心

即係唯有用現金

中共既管治好似無咩事喎
港共藉住社會恐慌 又推左啲19野出黎
黑警直頭大勝 社會轉移晒視線 無晒大型活動 buy 晒time 可以慢慢拉
真係攬炒咩？ 定係你同我攬住一齊死

仲分分鐘連味覺同嗅覺都冇埋，痴線
阿梁生咁鍾意herd immunity應該好似Boris Johnson咁拎自己黎做實驗啦

我張八達通鍾意用就用
唔係話好番都會再中？

BJ走得太前

到底袁醫生今個禮拜去咗邊

其實刻意隱藏行蹤都係一種pattern
所以有意識得嚟又唔可以太著跡
點樣如常生活得嚟，又可以用另一個persona做其他嘢
呢啲opsec係好大門學問嚟
尤其近呢個decade監控問題嚴重咗就更多人認識同研究
我都只係識啲皮毛

唔知乜撚心態，要幾百萬人同佢受難

如果醫療系統崩塌，年輕人死亡率都會提高

個人認為可行
不過係要有目的咁揀人去病
例如係身體健康又後生 低死亡率嘅
最好優先揀成日接觸人嘅高風險人士
例如的士司機/飲食
播咗毒就隔離再醫 好返再放出社會

我認同 後生有productivity 既要優先
恢復返個社會活動先

唔係既話 冇疫苗冇藥醫係咪一直停擺？
到時就驚窮多過驚死

全面停工 全面封關

只係畀啲醫療超市職員返工

有幾難做

學英國咁 份糧政府8成包底

反正庫房啲錢有淨都唔係畀香港人用

錢緊要啲定人命緊要啲？radical啲都唔得？

但係可以強制所有外國返港嘅一落機直入駿洋邨

嚇到啲人唔敢返

咁就唔使咁擔心隔離營無位

重點係要佢慢慢爆，一次過爆重症唔夠資源搞就會死好多好多人好似意大利咁。係要大家一齊禁住佢慢慢黎等醫得切。

湖北返黎既人乜都冇做添

當死亡率係1%
要死3-4萬人

陳雲一月講咗

如果死得去就唔會故意染病啦
你真係覺得全部歐美國家防疫廢撚到連皇室政要都可以不慎感染咩?

全球化下場

會有幾多人自願感染，定捉人去感染。

個個都炒

咁係咪即係，感染左反而安全過未感染？

最慘是醫療系統負荷唔到，到時就會篩選，只救年輕/輕症患者，重症/老人真是等死。意大利死亡率高是醫療系統超出負荷。

你都on9